有無人屋企管得自己好嚴

其實由細到大 我屋企人都有好多規條
我今年已經18 仲係有門禁 出街係限住出幾多次
夜晚又要11點前返黎 就算係特別節日都無得放寬
又唔比拍拖 成日又好似偷偷地入黎睇下你做緊咩咁
打扮上面又唔比太誇張 總之就唔鐘意我打扮
有時真係好想離家出走
有無巴絲屋企都係咁

入大學住hall

仲點會比我住hall

中學仲係管得好嚴，唔俾出夜街
然後，叫啊媽換角度諗，佢後生都想同朋友去出下街玩下。
講完之後就慢慢放寬

試下扮自閉一排，我諗你屋企人應該會驚到仆街

我屋企人永遠覺得我係小朋友
而且大人邊有咁易溝通

老豆會覺得我好麻煩 唔開心又唔出聲 跟住就會發脾氣

咁咪同屋企人溝通下囉!

你唔好理佢哋咪得囉
都讀u啦咁大個人

佢地直程唔比我同fd去grad trip
我個下着左就叫佢講個原因出黎
點知老豆話唔得就唔得 無得傾
話我講乜都無用
佢地根本就拒絕溝通

先斬後奏

一日仲係屋企 佢地就會比說話我聽
但係又怕做得太絕 大個佢地死左就後悔

其實佢地係擔心你，不過無站係你角落到諗，怕你會發生咩事，到你做父母時，你就會明白了。

痴撚線
你八歲開始佢就會講說話俾你聽,講到你八十歲㗎喇
夜晚出街，識多d朋友有幾絕呀？
又唔係叫你去淋人紅油,打劫銀行搶金鋪
你大學返到好似小學咁到你畢咗業就真係唔慌唔後悔喇

我20幾歲都重係咁
我屌
重話如果我超過十一點/去親戚屋企瞓嘅話
就趕我出去

出街飲茶又唔畀我成日玩電話
對住佢好撚辛苦
利申：year 2大學生

仲有,拍拖同拍手一樣
拍咗就拍咗,係唔撚使人批准，人哋亦都吹你唔脹架

其實我都想安慰下你㗎, 但係又覺得你啲人唔屌唔鬆化,要 要比陌生人屌鳩你你先會清醒

都咁大個人咯,好多嘢自己揸主意啦
唔使咁在意人哋眼光

Pm me等我教壞你

同佢鬥大，pack好晒行李擺定朋友屋企，然後搵一晚夜返，睇下佢班冚家鏟係咪真係夠膽趕你走

之前我有試過夜返
結果佢竟然話再夜返就要趕我走

鬥大啦，大佢唔起咩？大膽啲，真係唔畀你返咪搵大學幫手，實有地方住，無嘢可以輸

記住大個一毫子都唔好俾你屋企

做個fd ok?

我之前有返過pt
佢竟然叫我交生活費
利申：大個唔諗住養佢哋
完全唔當我係大人咁

做人大膽啲，成年人識自理架喇

我之前有諗過鼓起勇氣同佢地講
但係諗起佢地咁食古不化
所以都係不了

戇鳩 抵你一世俾人食住

姐係我應該同佢講清楚？

我嗰個就無論補習定返part time 都一定要知道schedule

唔會 我肯撚定

開佢拖 ok?
成年人啦

打扮化妝＝做雞
grad trip＝扑野
清朝家長

對付呢種家長 溝通係冇咩可能
離家出走 去朋友屋企暫住 返pt養自己啦
自由要自己爭取

你自己睇下我第一個留言講咩啦

我條女 10點半就要送到返屋企

Ex屋企人要佢大學grad先可以拍拖
佢22先grad

廿幾歲仲會比老母偷解鎖手機睇我wtsapp
每次去完街都問我去左邊做左咩
佢唔滿意就係到咦咦哦哦
買件衫都話呢樣唔好果樣唔好
真係好撚嬲但係佢完全唔覺得自己有錯
淨係覺得佢塞錢落我袋我唔要

好事 到你比playboy呃左個處後 就會後悔點解唔聽你父母講

到你再大啲你又會慶幸父母咁花時間管你 你又配合肯聽

利申 同你一樣 出黎打工好啲 可以唔番屋企 但事前要講聲同埋番唔番屋企食飯都要有交帶

我都會咁教個女
唔好諗得太sad

驚你比人呃左隻豬呀

你呢啲咪唔識教女

正常社交生活都唔比
冇同異性拍過拖
先容易比playboy呃
到時就知父母幾咁仆街 白白害咗自己個女

其實我都知嘅
不過細個教落嘅就係要咁
所以好多時都唔敢得罪屋企

唔會催你返屋企我覺得都接受到

有無限唔可以成日出夜街

無set password?

佢話佢父母覺得一個星期見一次已經太多
搞到成日要搵藉口先出到黎 依家返埋真係一個星期先見得一次

我廿五歲返緊工 都係要十二點前返
一到十一點半未見面人就即刻電話響
同學之前笑我係灰姑娘

set左但比佢偷睇到

唔比成日出街 d fd漸漸有乜都唔叫你去
到時莫講話男朋友 朋友都無

有返學可以lunch or放學偷偷地去拍拖

倒數個d都唔去得？

再改 如果我屋企人咁樣 我真係會開火
wtsapp真係好私隱

11點前返 叫冇得約?

佢本身都好多野做下 再加埋今年佢又dse 我成日想放學過去搵佢都唔畀 話見得個一陣 見完又要走咁樣
話會唔捨得之類 所以我又唔想打搞到佢 就冇去
利申 佢係我初戀 我又係極度痴身加冇安全感型

開左 佢覺得係我錯

愚孝就愚孝啦你，咁撚多唔合理要求你都照受，咪令佢地更加變本加厲囉，你咁係玩死你自己，做人做狗自己諗啦，乜撚嘢叫做得太絕？佢當你犯咁樣叫唔叫絕？

夜街會限唔可以咁頻密 我諗一至二個月一次
所以每次出去都諗好耐出唔出好
因為驚下次好重要嘅無得出

如果dse嘅話 可以日日話出去自修室温書 跟住去拍拖

咁佢check你wts 有無check到d乜

咁又唔好 話曬最重要嘅幾個月 我都唔想影響到佢 所以每次見都想畀最好佢

其實我好多時都覺得自己坐緊監
就係要等到一個位真係頂唔順
先有勇氣一次過講哂所有野出黎

咁都可以坐係佢格離陪佢温書 其實幾warm

唔滿意我同另一半既相處方式 係咁比說話我聽

同佢講第日唔俾家用,畢業之後搬出去以後唔再見佢地

八點後無返屋企每十分鐘打一次過話過嚟叫我早啲返
之後試多幾次就唔再聽佢哋電話

馴養到唔敢反抗
同養寵物冇分別

拍拖兩個人嘅事
不過開火好過屈住屈住

Agger
Freedom isn’t free

唔聽電話無事？

我有比面色佢地睇
不過佢地完全無反應

以前會返到去係咁屌我話唔聽電話

要有足夠嘅錢養自己
我諗都講緊幾年後

係中學？

咁你要加油啊

利申:以前情況同你一樣

讀完書之後都係咁
但之後無再理佢哋就識收斂吓
以前讀書遲返屋企仲要打晒電話去啲同學屋企問我係邊
之後我廢事煩無再約人出街
大個咗之後仲問我點解無咩朋友

哦

仲要話我內向成日唔出聲

你覺得主人會唔會怕寵物黑面

我係無王管
想去邊就去邊
亦唔會有啲咩阻止
Grad trip去左uk個幾月都無比人煩過

我堂妹果啲都好葡萄我有得咁
睇下樓主你
可唔可以識個人令你老豆老母有信心啲

Same 有陣想同u d人玩通宵 打返去講話唔得有咩好玩呀一定要返黎訓
食雞煲食夜少少又打過黎吹
屌我廿歲啦

一係乖乖地死頂到讀完大學搵到工即刻搬出去住
一係離家出走搵社工搞特別理由住hall
一係返pt同朋友夾租 / 住朋友屋企

Thx

自己諗方法吧
我屋企都好嚴 以前讀書時出下街又管得你好緊
但其實咁好影響你同人既社交 第日大個d就會睇個分別
依家我大學都畢左業幾年 就係覺得以前太聽父母話 浪費左好多青春
其實父母係擔心你既 你幾大個都會繼續擔心你
好多野慢慢黎吧 其實有時唔洗咁聽話的

如果到時大個我無男朋友
我諗我屋企都會問點解我會無男朋友
我唔會比同學電話佢地

屌你個奶我仲要係男
俾人問下男仔屋企唔係應該鬆d嘅咩屌我都唔撚識答

你係都要出唔通佢鎖住你咩
我以前都好嚴
之後反叛時期成日駁佢嘴
跟住就唔理你架啦

以前無手提電話
佢地會打屋企電話
點知俾屋企人抄低晒

完全影響晒啲社交
大個咗同人相處係差一節

係你老豆老母開通姐
唔開通你識乜人佢都覺得會教壞你

男仔就慘d嘅
好少男仔fd屋企會咁嚴

我都係諗住grad左有工先
依家只可以叫下春

我成日諗如果我聽話d
佢地會唔會有一日會放心比我自己做想做嘅野

其實除左成日無得見 係咪性格都會無咁social

唔通好似哈利波特咁鎖住你係間房唔比你出街咩
咁大個人 知道啱既咪去做囉
父母真係擔心你？可能會有少部分係
但好多時都係不外乎2個原因
一 就係老而不 盟塞
二 就係想透過呢樣嘢去維持自己係屋企既地位同尊嚴 特別係中年男人

下年應該住hall 希望享受下一年嘅自由 不過要自己俾hall fee

係啊 變到唔想同人去熟
又唔想同人講野

個人經驗 固執的人好難改變
淨係聽話 好難得到想要既野 因為你聽話 對佢地黎講係必然

我都覺得主要唔係擔心
有次夜返無聽佢地電話
我老豆嬲嬲地沖左落樓搵我
我家姐話佢個神緒好似有個囚犯走左
要捉返咁

有得住hall就已經當放生左你
講真你係出面做乜佢地都唔知

我老豆的確係好固執
睇黎真係唔可以咁聽話

如果唔肯同你講道理既話 就係不外乎呢2樣
當然有時盟塞 對陌生事物仔女生活狀況唔理解都會導致擔心

咁樓主拍拖點暪

20歲人仲要俾屋企人規定7半前返到屋企食飯，搞到每次出街大約6點就要返屋企，絕少出到夜街。
話約人食晚飯屋企人就會發火鬧，好難約到人地夜晚食飯，搞到自己都唔敢約人/應承人。
咁樣社交都無晒啦，第日唔好問我點解無拖拍

叫你兩老唔好咁痴線喇

咁你唯有做兼職自己儲錢

其實都暪到
因為佢地唔會check我手機
我都暪住佢地拍左三次
係無得見家長 對方會無安全感

呢d咪叫唔識做人父母囉
唔通要個女廿歲人都成碌葛咁咩

依個真係有d誇張
佢地用咩理由

儲幾年啦

出到黎做野就知，唔識social人生注定失敗
咁大個人仲管住個女仲好似小學生咁，多數都係窮閪父母

我當年year 2已經去緊法國住，痴撚線

養兒防老，當個仔ATM，驚個仔有毛有翼
多數都係窮閪父母

跟住25歲就驚個女嫁唔出
笑撚死

俾playboy玩過都總好過30歲先發覺自己乜都無試過？

其實我喺返來香港讀U前曾經有喺日本留過學（語言學校）
嗰一年半可以話係我人生中最自由嘅時候
可惜返咗來之後就好似回到地獄咁

exact7ly

你會上來發呢個post已經代表你唔夠成熟啦，
你屋企係管得你岩，唔管你既話真係乜都會發生

一個人最慘唔係比人hurt
而係未比人hurt過

on9仔 ,有手有腳，唔講以為你低能

屋企人由細到大都完全唔理我 誇張到甚至小學放學去朋友屋企連問都唔使問下佢哋就OK

到依加大學夜晚冇番屋企電話都唔會打俾我

我就管唔嚴，不過都後悔玩唔夠盡興，太內斂
人老左先知後生時光幾咁寶貴

痴尻線，根本就唔係擔心你，精神有問題

20歲人仲容許自己成碌柒咁，你自己都要反省下喇，無得抵賴。 你都知自己成碌柒架喇，仲唔諗方法改變？ 覺得得自己仲有好多青春？

點解係到叫春就唔成熟？
係咪比人管到咁都要覺得正常先叫成熟？

我係上面個位巴打
只不過改咗名咁解